教育局將審查通識科教科書

教育局表示，考慮到近期的社會事件，社會人士對通識教材的憂慮，甚至有人質疑教育局是否對教科書的質素放任不管，教育局決定特事特辦，為出版社提供專業諮詢服務，以提升現時已出版的通識科「教科書」質素。

教育局之後回覆查詢時說，諮詢服務是教育局與香港教育出版專業協會經交流討論後達成的共識，並得到7間主要出版高中通識「教科書」出版社的支持。教育局會成立包括大學學者和教育專業人士等組成的專業團隊，按通識教育科的課程宗旨和目標，恪守專業，給予意見。有關意見純以專業角度出發，並不涉及任何政治考慮。外界人士不應每每將專業工作政治化。

教育局又說，參與諮詢服務的出版社要在10月中前將通識科「教科書」送交到教育局，局方會分階段閱覽，期望出版社在本學年內完成修訂的工作，亦會按需要與有關出版社會面作專業交流，以提升通識教育科「教科書」的質素。

審查教科書呀！仆街！

號召包圍教局各區辦事處

文宣組進場！

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

推

929

同當年中共屌日本審查日本歷史教課書有乜撚分別

緊急

做得忍者，一定要識保護自己

問題根本唔係通識科度
硬加愛國野只會惹反彈, 真係當中學生白痴咩
由佢查囉
佢都審查左中史書啦, D人政治正確左未

收佢全家皮

教育局個頭腦重係幾十年前。

依家上晒網，中蟈、港共、黑警仆街嘢，有心上連登，一睇就知道。靠教科書洗腦，幾十年前咩

先唔講咩政治問題。
通識早就應該改啦 教埋教埋d 咩今日香港 咩咩現代中國d 濕鳩野，考試又扮晒開放式題目但又唔知點先叫岩。次次考試溫到通識就唔知想點。

其實一向所有教科書都要經教育局審批，唔係新聞嚟㗎

香港人可以點反對呀
出版社冇得唔送

屌我學校咁耐以來都冇用過本通識書 淨係改本書有春用

緊急!!!!同當年國教一樣嚴重!!!!!

再加埋根本唔關通識科事

以往審批的係教育局的評審小組，由教育局以及局外專業人士組成。而且問題系完全係現行機制上加多一個所謂「諮詢服務」。

明,但係學校教育都係好重要ge一環, 萬一佢連小學都改埋咁點?

通識教既重點跟本係rule by law 同 rule of law既分別
唔係你立法要人愛國 D人就會愛國的

我中學學通識冇用過所謂教科書...

會考個d夠冇考通識 又關咩事
我會考個位數字 中文炒晒咪又係做示威者
d高官係要搵d野賴 唔會話制度有問題 唔會話自己錯

問題在於良心呀 黑心政府

Push

以上係現行機制。現在的所謂諮詢服務係額外加上去的。

以往的評審小組，每次成員都不一樣。有教科書編輯曾經表示評審報告並非每次都親建制。

小學教科書，一向都唱好港共

不過就算前幾年玩埋普教中，到今日都有大批中學生企出嚟。

點解政府仲未醒？

真，依家好多有心既老師都係自訂教材
教科書當參考書黎揭下學下啲terms咋嘛
特別通識講求學生要緊貼時事，改教科書有撚好驚咩

呢科都唔跟書教架啦

dhlm push

tbn 通識係唔應該用教科書

真係覺得關通識事
出黎果班個個通識5**咩

文革

關通識咩事，除非你開防火牆就話姐

做樣比大陸人睇交功課

戴妖好波

我嗰間都冇

我從來都唔睇通識書，但係學校要我買

係香港做呢d係冇用

下一步
網廿三

教育局通識組應該係灣仔胡忠13樓

on99 當年邊個柒頭推通識出黎？

push

董建華

遵理June撐警擔任警察會會長

其實通識係有d用無得唔認 90 00咁多人出黎就知

我中學啲通識教材都係老師自己整
連書都唔駛我哋買

取消通識學生最開心
連本唔關事

根本

希望大家可以合法表達意見

通識確實失敗
D學生哥咁細個要參與政治議題

係
香港有出版自由言論自由
除非禁撚曬佢

Same
堆教材厚過字典

相反本書簿到
但好似都有建議買本書, 話得閒就睇下做參考

做咩都冇用
也冇可能洗腦
班中學生呢幾個月親身上通識教育

當年讀通識唔用書

叫d高官仔女返嚟讀dklm

真正補通識唔係睇教科書
請睇陶傑，林夕，倪匡 既著作

其實係
班教師唔知教到啲乜
讀五年書就教啲咁深嘅嘢
學生又乜底都冇
讀完又打唔好個底
不倫不類
19之前屌過通識科好多鑊

其實通識唔太關事
通識都係睇新聞
要你答正反兩面
要怪就怪新聞成日有支那衰野

真係以為一科可以叫到人上街咩
班00後個個細個都有校內自己搞既"德育"愛國課啦
又唔見佢地出黎做護旗手？

黨一出聲即刻話改
改你老母

以前大家應該好清楚，教科書係冇撚用，通識係睇個老師點教。
但嚟到依家，大家應該更清楚，老師點教都冇用，因為學生已經自己經歷咗學習咗

咪審查囉，讀咗三年通識兩年都冇買過書，
通識靠本書去考試死硬啦
不如審查埋全香港報紙

增加時事資訊
睇多啲新聞係好事

本書最大重途係背term同定義

出哂哦
啲愛國愛黨內容有用咩
啲學生咪又係當書咁背

小學仲係08奧運
當年好愛國架
又升旗又國歌又奧運活動
幾多野
依家咪又係個個出晒黎

要買書架咩

如果監控到大陸咁, 改埋教科書就真係PERFECT

禁上網先有用

上通識堂教答題技巧多過講書既內容

審查埋班老師先有機會有用

好撚on9 仲唔化

有人質疑地鐵死人 又唔見咁快手澄清
依加有人質疑通識書就即刻諮詢改內容

是撚但 不嬲唔覺得通識科係導致學生參與社運嘅原因

歷史係勝利者寫嘅
所以今次許勝不許敗

讀過通識嘅都知道
通識教科書係最無L用嘅野
睇黎曬氣

緊急法gogogo

通識科咪又係洗你腦
不過洗唔到
又係度賴屎賴尿
d出板社全部都藍架啦

根本就係依家互聯網令政府無得控制人剩係睇佢selected bias既新聞

以前得電視
你播乜就要睇乜

依家時代唔同

真 有次搭lift 聽到教育局職員話係班老師教壞細路

其實班老師好撚冤枉

咁都唔叫政治化邊撚個話唔好將政治帶入校園呀垃圾局

上通識洗撚用書

香港人日程表提醒事項
— 927遮打 928民陣添馬 929全球集會 101民陣維園 —
［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

[溫故知新] 如何正確隱藏身份

［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

其實係 根本係要教育局審完先有得出版 所以喺中史書64都係輕輕帶過

本人最撚憎LS 覺得冇用 可能見人見志

通識咪又係9吹

靠各大黃絲家長教導啦

唔同年代,中學冇讀過通識

聽d後生仔傾時事政治
佢地會話用通識角度黎講呢,正就點點點,反就點點點

反而覺得要考得高分,好易會洗腦變成乜都各打五十,冇主見
定係政府嫌各打五十都唔得,要盲撐

覺唔覺我地發夢個時，仲差一種職業未開發？

希望手足入黎討論下

中學通識都唔會用本書

LS老師用notes唔好用書呀

洗唔洗咁撚大陸呀屌你老母

現代支那單元好野黎
唔係呢個單元我唔會知支那D政策有幾仆街

嘩咩料

乜有老師跟書教LS架咩
不過改教科書去迎合政權真係好樣衰

關通識咩事丫 根本就係個政府每次做野都係度賣港 人民先上街示威反你啫

廢老管治思維，搞點d教科書就解決到問題我上左咁多年堂書都無買過

姐係教育局一直都冇審查
好肉酸，有意外先搵野賴

咪撚搞到中國歷史變中共論說

又關通識乜撚野事，上網搵到哂你政府啲仆街野啦on撚柒尻呢個政府

通識邊有書架

港共無所不用其極
睇嚟香港人再無退路

禁到書，禁唔到思想

真係仲有人覺得關通識事
照鏡啦仆街

本通識書F4買左年完全冇用過，第2年個啊sir話唔洗買

審查通識科教科書
一出去就見到我哋精心炮製既文宣

屌呀

喂好呀 改厚d 反正都係拎黎墊煲底

政治正確咪唔洗check囉 又係自己推通識 依家又係到查返自己笑撚死

自己拎本書揭下囉屌
根本已經乜鳩政治都冇

真係on9
其實最令人覺醒既係讀中史
咩大躍進三反五反全民大練鋼文化大革命
呢啲真相先令人最反共

Push推Pish
追求公平、自由、民主、公義、人權從來都唔易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
儘管有時惘然若失，我們也要自信起來往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：提升港人身份認同
建議：各有各做
中期目標：區議會(94%民主產生，27個鄉X)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營，各有各做
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播公平民主思想、滲透內部

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•惡就割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成目標
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
@Template@
每日任務：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.幫襯良心商店、抵制送中商戶4.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)5.多發佈正面資訊、冷處理負面POST6.十點咆哮發泄7.訓覺前思考思考思考下，各有各做
每星期任務：1. 低消費、高儲蓄、罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.24

以前中學通識冇教科書
教育局燒壞腦

唔關通識事就應該由佢審查？？？？

我讀嗰書個時
先唔論我有冇聽書
教嗰個都冇用本通識書
審查嚟做乜鳩

有無人答我

我唔明

不知所謂, 仲要死撐話關通識事

屌 咩年代
仲靠教科書咩
大把補習筆記/學校筆記啦
不如搵條友每堂監住老師講野呀屌

留名睇佢一係唔教64
一係改教材話64冇死人/坦克

你捉唔實個玩法姐

所以話你班官真係ON撚9
我作為初代通識科苦主，學完3年通識根本冇令到我個人政府熱衷
真正令我走上街頭既係佔中前已經發生既警暴
係你地所作所為令到香港新一代咁樣
明未??

班大陸人係度人云亦云屌幾句香港通識科有問題你又走去驚死得罪人咁審自己
用下你個豬腦啦，今日香港作為六個單元之一，兩年半時間教哂六個單元，每個單元有幾多時間大家心知啦。少少時間可以操到學生反政府反中?你抽走埋教人批判性思維既教學都冇用呀。
會明既人遲早會明，時辰未到咋

我中學啲通識教科書連老師都話廢唔用

其實有d學校係唔會用教科書教LS 係自己出notes

法國高層真係大多好離地，完全跟唔貼個社會
所謂教科書幾耐之前已經棄用
教既唔用，讀既用補習notes

通識呢科根本冇人想讀
又係政府要推通識要人多角度思考
比人講幾句，就冇獨思考認為通識教壞學生？
唔怪之得香港退撚哂步啦，比班咁既官行政

始初習近平創造天地應當敬畏黨.......

楊潤雄收皮啦

宜家有得上網，學校教乜都影響唔到，以為係大陸咩

pish

減中國衰嘢？

根本教局都係奶共

中層公務員咪扮無辜

自己做唔好就諉過他人

好多時老師根本已經依書直說

新一代其實細細個已經陰啲陰啲俾人洗腦啦
啲大陸人唱國歌要睇歌詞既時候
90後00後幾歲就識唱
但結果呢？

依家廿一世紀啦大佬
再用以前開國初期嗰種洗腦係無撚用架
中共政權係點對人民 上個網就睇到哂

要人愛國 你尊重人民 人民自然順從你 就係咁撚簡單

老師淨係掛住谷學生D成績 得鬼閒教佢D書本以外既野咩.
我讀中學既年代 老師係書本外既野都唔多會講
一陣比家長投訴教壞個仔咪仲死

以前個年代影響最深既係屋企人同朋輩
依家網絡發達 已經係全港.甚至全世界互相影響緊

邊個學生仲會睇教科書

有撚用咩
我地呢家係學校輸出革命
你以為改本書就搞得掂

老師教書都係其次

今時今日老師要稱職

最重要係保護學生

以前上堂係睇報紙新聞 仲有港台鏗鏘集 星期二檔案
教科書？

讀完通識係唔會令人鍾意政治嫁屌
本書講黎講去都係果幾樣野,中國國力好勁呀,太空人上太空呀
軍力勁呀,改革開放,中國好既野都有講,但淨係講唔會令人愛國嫁
香港地資訊咁撚流通,你講大陸咩,上google兩野出晒黎啦再唔係facebook,ig,youtube,大撚把政治野睇,唉,班官個腦係咪仲停緊係50年前,未開發咁

其實班官唔撚明,拎大陸果套黎香港做思想控制/教育係冇撚用
地方資訊咁撚發達,真係靠本書令人愛國咩